\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Taller 2 Simulación}
\author{Daniel Fernando Muñoz Meléndez 160003148}
\date{Febrero 2017}

\begin{document}

\maketitle\

\textbf{Punto 1} Considere un experimento que consta de seis caballos, numerados del 1 al 6,que 
realizan una carrera, y suponga que el espacio muestral está dado por \textbf{S=(1,2,3,4,5,6)}. Sea A el evento de que el caballo número 1 esté entre los tres primeros finalistas, sea B el evento de que el caballo número 2 llegue en segundo y C el evento de que el caballo número 3 llegue en tercero.\\\\
\textbf{Solución}\\\\
A = [(1,2,3,4,5,6),(2,1,3,4,5,6),(3,2,1,4,5,6)...]\\
A = (n-1)!*3\\
A = (6-1)!*3\\
A = 360\\\\
B = [(1,2,3,4,5,6),(2,1,3,4,5,6),(3,2,1,4,5,6)...]\\
B = (n-1)!*1\\
B = (6-1)!*3\\
B = 120\\\\
C = [(1,2,3,4,5,6),(2,1,3,4,5,6),(3,2,1,4,5,6)...]\\
C = (n-1)!*1\\
C = (6-1)!*3\\
C = 120\\\\
\textbf{Describa el evento A U B. Cuántos resultados están contenidos en este evento?, Ocurre el evento A o B o ambos al mismo tiempo.}\\\\
Por propiedad \textbf{A U B = A + B - AB}\\
A U B = 360 + 120 - 48 = \textbf{432}\\\\
\textbf{Cuántos resultados están contenidos en el evento AB?
Ocurra el evento A y B al mismo tiempo}\\\\
AB = 4! + 4! = 48\\\\
\textbf{Cuántos resultados están contenidos en el evento ABC?
Ocurra el evento A, B y C al mismo tiempo}\\\\
ABC = 3! = 6\\\\
\textbf{(a)	Cuántos resultados están contenidos en el evento A U BC? Ocurre el evento A o BC o ABC.}\\\\
Por propiedad \textbf{A U BC = A + BC - ABC}\\
A U BC = 360 + 24 - 6 = \textbf{378}\\\\
\textbf{Punto 3} Una pareja tiene dos hijos. ¿Cuál es la probabilidad de que ambos sean mujeres, dado que la mayor es una mujer?. Suponga que las cuatro posibilidades son igualmente probables.\\\\
\textbf{Solución}\\\\
i =1,2,3,4\\
S ={ (MM1),(MM2),(MM3),(MM4)}\\
S = {( m , m), (m , h), (h, m), (h , h)}\\
MM es la probabilidad de que ambas sean mujeres\\
MM = {(m, m)}\\
P(MM) =1/4\\\\    
MA es el evento de que la mayor es una mujer.\\
MA = {(m, m) , (m, h) }\\
P(MA)= 2/4 = 0.5\\\\
\textbf{La probabilidad de que sea ambas mujeres dado que B es mayor y es mujer}\\\\
P(MMMA)= 1/4\\
Resultado = P(AB) / P(B) = 0.25/0.5  = 1/2 \\\\


P(X=1)+P(X=2)+P(X=3)+P(X=4) = 1\ Esto\ es\ igual\ a\ c +2c +3c +4 c =1\\\\
Ahora tenemos que c = 0.1\\
P(2 \leq X \leq 3)= P(X=2) + P(X=3) = 2/10 + 3/10 = 1/2\\\\
\textbf{La variable aleatoria  X tiene una función de densidad de probabilidad}\\
\textbf{ dada por f(x)= xc, 0 < x <1}\\
Determine P(X>\frac{1}{2})\\\\
\int_{0}^{1} cx dx \
=\frac{cx^{2}}{2} \ Evaluado\ entre\ 0\ y\ 1\ c = 2\\\\
P(X>\frac{1}{2}) = \int_{1}^{\frac{1}{2} 2x dx}\ = \frac{3}{4}\\\\
\textbf{Punto 8. Determine el valor esperado de la variable aleatoria dada en el ejercicio 5.}\\\\
X=[1,2,3,4]\ y\ que\ P(X=i)= \frac{1}{10}\\
E[X] = c + 4c + 9c + 16c reemplaza c = \frac{1}{2}
E[X] = \frac{1}{10} + \frac{2}{10} + \frac{9}{10} + \frac{16}{10} = 3\\\\
\textbf{Punto 9. Determine  para la variable aleatoria del ejercicio 6.}\\\\
E[X] = \int_{0}^{1} cx^{2} dx \\\\
E[X] = \frac{2}{3}\\\\
\textbf{Punto 11} \\\\
\textbf{Se lanza un dado con seis lados. Si cada uno de los seis resultados posibles }\\
\textbf{es igualmente probable, determine la varianza del numero que aparece hacia arriba.}\\\\
P(X=k) = \frac{1}{6}\ donde\ k\ =\ 1,2,3,4,5,6\\\\
Calcular E[X] \ y \ E[X^{2}]\\\\
E[X] = \sum {k P(X=k)}\\\\
E[X] = 21\\\\
E[X^{2}] = \sum_{1}^{6} k^{2} P(X=k)\\\\
E[X^{2}] = \frac{91}{6} \\\\
Var(x) = E[X^{2}] \ - \ E[X]^{2}\\\\
Var(x) = \frac{35}{12}\\\\
\textbf{Punto 19.}\\\\
\textbf{Si X es una variable aleatoria Poisson con parámetro  muestre que.}\\\\
E[X] = \lambda \\
Var(x) = \lambda \\
P(X = x) =\  \frac{\lambda ^{x}e^{- \lambda }}{x!}\\\\
E[X] = \ \sum {x P(X=k)}\\\\
Luego\ de\ desarrollarla\\\\
E[X] = \lambda e^{- \lambda} e^{\lambda}\\\\
Var[X] = \lambda\\\\
E[X^{2}] = \ \sum {x^{2} P(X=k)}\\\\
Luego\ de\ desarrollarla\\\\
E[X^{2}] = \lambda^{2} + \lambda\\\\
Var[x] = E[X^{2}] -E[X]^{2}\\\\
Var[x] = \lambda
\end{document}
